\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[margin=2cm, top=1.5cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{helvet}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[european]{circuitikz}

% --- FONT CONFIGURATION ---
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % Clean sans-serif look

% --- COLORS ---
\definecolor{kohagreen}{HTML}{B2D235}
\definecolor{kohagrey}{HTML}{414042}

% --- SECTION STYLING ---
\titleformat{\section}
  {\normalfont\large\bfseries}
  {\thesection.}
  {0.5em}
  {}
[\vspace{-0.3cm}\rule{\textwidth}{0.4pt}]

\titleformat{name=\section,numberless}
  {\normalfont\large\bfseries}
  {}
  {0em}
  {}
[\vspace{-0.3cm}\rule{\textwidth}{0.4pt}]

\titlespacing*{\section}{0pt}{1.5ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus 1ex minus .2ex}

\begin{document}

% --- HEADER ---
\noindent
\begin{minipage}[b]{0.35\textwidth}
    \begin{tikzpicture}[yscale=0.8, xscale=0.8]
        % Simplified Koha Logo
        \node[kohagrey, font=\sffamily\bfseries\Huge] at (0.8,0.4) {Koha};
        
        % Bottom bar badge
        \fill[kohagreen] (0.6,-0.4) -- (2.3,-0.4) -- (2.3,-0.8) -- (0.8,-0.8) -- cycle;
        \node[white, font=\sffamily\bfseries\tiny] at (1.6,-0.6) {Sint-Jozef};
    \end{tikzpicture}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
    \centering
    {\LARGE \textbf{Taak Fysica}} \\[0.2cm]
    {\small \textit{Elektrische Schakelingen}}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.3\textwidth}
    \flushright
    \small
    \textbf{Naam:} \makebox[3cm][r]{\dotfill} \\
    \textbf{Klas:} \makebox[3cm][r]{\dotfill} \\
    \textbf{Datum:} \makebox[3cm][r]{\dotfill}
\end{minipage}

\vspace{0.4cm}
\hrule height 1pt
\vspace{0.8cm}

\noindent\fbox{
    \begin{minipage}{\textwidth}
    \vspace{0.2cm}
    \textbf{Tip: Oplossingsstrategie voor complexe schakelingen}
    \begin{enumerate}[leftmargin=*]
        \item \textbf{Hertekenen:} Herteken de schakeling eventueel op je kladpapier zodat het eenvoudiger is te volgen hoe de componenten precies geschakeld staan.
        \item \textbf{Symbolen noteren:} Noteer bij elke component de symbolen $U$, $I$ en $R$. Vul de bekende waarden uit de opgave onmiddellijk in op je schema.
        \item \textbf{De '2 van de 3' regel:} Als van een component twee van de drie grootheden gekend zijn, bereken je de derde via de wet van Ohm ($U = I \cdot R$).
        \item \textbf{Vereenvoudigen:} Vervang stukken die zuiver in serie of in parallel staan door hun substitutieweerstand. Herhaal dit tot je de totale weerstand vindt.
        \item \textbf{Spanning en stroom verdelen:} 
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Serie:} de stroom $I$ is overal gelijk. De spanning $U$ verdeelt zich: \textit{de grootste spanning staat over de grootste weerstand.}
            \item \textbf{Parallel:} de spanning $U$ is overal gelijk. De stroom $I$ verdeelt zich over de takken: \textit{de grootste stroom gaat door de tak met de laagste weerstand.}
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
    \vspace{0.2cm}
    \end{minipage}
}

\vspace{0.8cm}

% --- Oefening 1 ---
\section*{Oefening 1}
Een stroomkring bevat een spanningsbron van $12\text{ V}$. De schakeling bestaat uit een weerstand $R_1 = 20\,\Omega$ in serie met een parallelblok van $R_2 = 30\,\Omega$ en $R_3 = 60\,\Omega$.

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
    \item Teken het elektrisch schema en benoem alle componenten en de bronspanning.
    \vspace{8cm}
    \item Bereken de substitutieweerstand van de volledige schakeling.
    \vspace{6cm}
    \item Bereken de totale stroomsterkte die de bron levert.
    \vfill
\end{enumerate}

\newpage
% --- Oefening 2 ---
\section*{Oefening 2}
In de onderstaande schakeling levert de bron een spanning $U = 24\text{ V}$. De weerstandswaarden zijn: $R_1 = 10\,\Omega$, $R_2 = 30\,\Omega$ en $R_3 = 20\,\Omega$.

\vspace{0.5cm}
\begin{center}
    \begin{circuitikz}[scale=1.4]
        \draw (0,0) to[battery1, l=$U{=}24\text{ V}$] (0,3)
              to[short] (2,3)
              to[R, l=$R_1$, a=$10\,\Omega$] (4,3)
              to[R, l=$R_2$, a=$30\,\Omega$] (6,3)
              to[short] (8,3)
              to[short] (8,0)
              to[short] (0,0);
        \draw (2,3) to[short, *-] (2,1.5)
              to[R, l=$R_3$, a=$20\,\Omega$] (6,1.5)
              to[short, -*] (8,1.5);
    \end{circuitikz}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
    \item Bepaal de stroomsterkte door weerstand $R_3$.
    \vspace{9.5cm}
    \item Bereken de spanning over weerstand $R_1$ en de spanning over weerstand $R_2$.
    \vfill
\end{enumerate}

\newpage
% --- Oefening 3 ---
\section*{Oefening 3}
Gegeven is de onderstaande gemengde schakeling met $R_1 = 20\,\Omega$, $R_2 = 30\,\Omega$, $R_3 = 8\,\Omega$, $R_4 = 60\,\Omega$ en een bronspanning $U = 60\text{ V}$.

\vspace{0.3cm}
\begin{center}
    \begin{circuitikz}[scale=1.1]
        \draw (0,0) to[battery1, l=$U{=}60\text{ V}$] (0,4)
              to[short] (1,4)
              to[short, *-] (1,5)
              to[R, l=$R_1$, a=$20\,\Omega$] (4,5)
              to[short, -*] (4,4)
              to[R, l=$R_3$, a=$8\,\Omega$] (7,4)
              to[short] (9,4)
              to[short] (9,0)
              to[short] (0,0);
        \draw (1,4) to[short] (1,3)
              to[R, l=$R_2$, a=$30\,\Omega$] (4,3)
              to[short] (4,4);
        \draw (1,4) to[short, *-] (1,1.5)
              to[R, l=$R_4$, a=$60\,\Omega$] (7,1.5)
              to[short, -*] (9,1.5);
    \end{circuitikz}
\end{center}
\vspace{0.3cm}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
    \item Bereken de totale substitutieweerstand.
    \vspace{4.5cm}
    \item Bepaal de totale stroomsterkte die de bron verlaat.
    \vspace{4.5cm}
    \item Bereken de stroomsterkte door $R_4$.
    \vspace{4.5cm}
    \item Bereken de stroomsterkte door $R_1$ en door $R_2$.
    \vfill
\end{enumerate}

\end{document}
